[長文分析] 有少少諗法想俾勇武派同和理非手足參考一下

「不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」- 天琦

一場運動既成功與否在於能否凝聚最多的民眾支持我方立場。當運動走向一個層次係唔能夠得較多數既社會輿論支持，該運動必然失敗。

林鄭刻意係琴日五區集會前夕擺出強硬姿態只有兩個目的:
1. 將兩個月既運動貼上「搞倒民生、經濟」既罪名
2. 將示威者刻畫成一班無頭無腦既細路，想用極端暴力將香港推上不歸路

如果我地既武力同憤怒繼續擺係一D唔能力獲取到廣泛民意既地方上面，只會令淺黃、淺藍因為對武力手段既不認同而沉默。無左支持，勇武派係社會既觀感就係變到好似個西婆咁講係一小撮極端暴力人士，一群肆意將暴力宣洩既民眾。

我重申，我絕對唔反對勇武派既行動，但如果能夠將武力焦點擺係適當既地方，獲得社會普遍輿論支持，效果更大。可以我有幾個方向想俾義士們參考。

1. 將示威焦點放係林鄭同政府既無能導致民不聊生，社會分裂
與其將憤怒不斷投射係popo 上，何不令社會大眾都認為係個西婆無能係到香港今時今日咁樣?
- 更換口號eg: 「林鄭無能、禍港央民」? 「政府無能」等類似口號能將焦點擺番係政府不足導致藍絲、黃絲共同利益受損，反對示威者既聲音自然減少
- 更改地點 eg: why not恆常機場集會 ?

2. 避免繼續塞地鐵，罷買運動更稱心
- 依家政府擺明冷處理，繼續做只會迫淺黃、淺藍沉默/不再支持運動
- 逢星期X罷買/減少消費可能比起不合作運動更有效用

3. 搞狗署可以，但搞狗宿欠缺意義，反而引起市民反感
- 「禍不及妻兒」既思維太根深柢固，反而正中政府下懷

4. 廣泛宣傳民間電視台，正當化示威者訴求
- 將示威者訴求用正式既方式傳遞俾大眾，務求抗衡POPO 既每日4 點鐘記招
- 溫清民眾對於示威運動既誤解，建立輿論支持

5. 堅守「五大訴求」、放棄分離主義
- 我諗前線朋友自己都心知，普遍社會並不認同港獨。要嬴得社會支持，真係要你地都做一D 退讓，將個運動focus 係「五大訴求」

個人認同，個運動要嬴就一定要係社會輿論上必須要獲取淺黃、淺藍既堅實支持。表達訴求既nature 亦應該將單次性既行動，取其最有效既其中方式轉變為恆常化， eg 機場集會，逢星期X罷買日 etc. 但無論點樣變都好，重點都係 – 凝聚社會最多支持，令勇武派既行動得到輿論支持

香港人加油

香港人加油

打巴士司機一定係內鬼
唔畀救護車/中風/孕婦去醫院一定係內鬼
封鎖醫院附近道路一定係內鬼
噴黑交通燈一定係內鬼
港獨/支那/ 針對中共 分化了和理非一定係內鬼
針對平民而非政府 一定係鬼中鬼

支持合理地勇